香港做陪審團我覺得好奇怪

睇cctvb個法官成日叫陪審團要基於法庭既證據去審，唔可以有個人立場考慮，咁究竟要陪審團黎做乜，個官自己可以審飽佢啦，陪審團唔係就係因為人有不同立場而需要存在？

門面說話黎姐

陪審團負責用 reasonable man in the capacity of someone 去判斷 question of fact

法官則負責法律上問題，包括啲證據可否作呈堂證供

利申：好似係

人一定有立場，但相對一班人難收買

有無諗過陪審團點揀出呢？其實可否做馬揀哂班五毛做陪審團？

買通法官就夠啦。陪審團做樣之嘛

其實你想點判咪點判

利申：發夢做過

先查下係咪真係有 唔可以有個人立場 呢句野先

大陸法咪法官判囉

強姦 犯毒全部有罪

寧殺錯 唔可以放過

剩係派啲五毛喺法庭影相已經可以唔駛錢收買啦

陪審團對案件有個人觀點唔係好正常咩

討論期間係咪講無罪就得？唔使比理由？

擁護基本法

想問下有無law research係講 jury 判決一般有咩傾向
會唔會好似樓上d人咁講
強姦販毒有殺錯無放過（當然係誇張嘅說法 即係話判嘅機會大咗 大過法官自己判 etc）

建議你睇一套戲叫十二怒漢
雖然美國陪審制有啲唔同 但都係根據證明證供而不斷討論

想做陪審
想問下外國大學top up degree得唔得？
自己拎左去學評處做學術評審..已通過大學學位

如果遇正d廢老思維我話有就有 無就無既人唔願意討論既人咁會點，可唔可以大9個法官你唔滿意就解散

未讀過大學時已經入左pool

想做陪審團
可以點做?

唔洗做野， 已經入pool

grad咗5年都未有call

There are plenty of research in this area.

For the record, rape is not very easy to convict. Murder is. At least in US of A that is

Major problems (as I remember)
- ignoring testimonies later ruled inadmissible
- interpreting direction from judge
- drug crimes are often easier to convict

Just do a google search and I think you will find something interesting.

如果強姦非禮案7個陪審團都係連登仔
唔洗審都入罪 香港人鐘意睇人仆街
唔明陪審團有咩意義
如果揀中d 人係唔係都想人坐監
咁無罪都變有罪

我畢業嗰陣時入境處有封信寄嚟
通知我已經係 可以被選中嘅小孩
我唔洗做任何嘢

N 年前收到信去隣選做陪審員，但我回信話我做緊律師樓XX就免役

法官、律師、陪審團都要起底簽聲明宣誓愛國

應該因爲法官怕悶 要人陪

法律野不嬲好多討論空間
不過呢到連登
有意見就係五毛

陪審制度好睇民智，英國實行咁耐完全無咩問題出現過

香港越來越多垃圾，用咩制度都無用啦

好似係隨機抽
以前教書個miss抽中做陪審
之後無返學教書兩日去審犯
後尾佢講返件案俾我地班學生知，都幾值得體驗

曹xx?

正義:引用幾年前的麥當勞咖啡案，阿當揭穿陪審員總是充滿偏見，導致不公平的裁決，繼而影響每一件案的當事人。試想一下﹐你的命運取決於一班隨機挑選的人。他們根本不認識你，亦不關心你。想知真相，萬勿錯過。

唔應該有陪審

最大爭論係 陪審員連基本法律知識都冇去判一個人有冇罪會唔會太隨意者

你話中立性高我認同
不過唔排除果班人搞錯晒觀念

簡單d講 你睇醫生 搵班觀眾估你有咩病 /
你唱歌 搵班觀眾評你好唔好聽

咁樣就夠中立 不過佢地真係識呢d知識咩

好似有交通意外咁
搵路人評有d車牌都冇就決定邊個錯
真係中立？

陪審團須留意整體證據，引用常識和日常經驗分析

咁就夠

guilty or not係陪審團話事 但判咩刑 判幾耐係法官話事

都已經2019年啦仲講擁護基本法真係人唔笑狗都吠

制度冇諗過啲人戇鳩就已經係戇鳩啦

咁駛唔駛另外搵班人再審班陪審團既決定

錯
陪審員只係審判者，唔係立法者
前者只考慮證供事實依據
唔係後者咁要就政治立場搵出共識
所有嘅分歧原則上只係觀察點唔同 而唔係價值唔同

陪審團係咪要露面
會唔會比人點相

同連登仔講法律制度真係on9
由個官話事就話人狗官
用陪審團制度又話班友唔識亂黎
以後有咩案係到開個post睇正評多定負評多決定有無罪算啦

係點相都搵左控方証人先，排隊都未到陪審團啦。

陪審制度好睇民智，英國實行咁耐完全無咩問題出現過

相反香港越來越多垃圾，用咩制度都無撚用啦

記得有單咩墨西哥毒販大佬嚇到班陪審唔敢入佢罪

盡量中立咁解
利申：9 up

香港如果真係有咁大單案，我諗剩係揀陪審團都用一年半載。
同埋必要時法官應該可以安排陪審團唔出樣既

個單野係連法官都敢恐嚇
垃圾國家就咪拎出來講

好想做一次判官陪審員

行政直接選總統話事
立法選代議士投票
司法就直接交俾公民判

民主一雞三味 鬼佬真係好有創意

英國國會利用立法來邊緣化其陪審制度
當案件量增加及花費過多，英國國會即以立法將部分刑事案件，從陪審團移轉至法院，國會持續透過立法方式，逐步地削減陪審團審判的範圍和權力。
經過一連串的修法後，英國有超過97％的刑事案件由治安法官審理，而剩下那些由刑事法院審理的案件，約略每三件又有兩件是被告認罪，因此現在由陪審團審理的案件已不到刑事案件的1％（註9）。
9.Sally Lioyd-Bostock and Cheryl Thomas, The Continuing Decline of the English Jury, in World Jury Systems 53 (Neil Vidmar ed.) Oxford Scholarship Online (2010).

俾我做陪審員，一定唔會跟法官指引去投票

係香港做陪審團要求係要識中英文，所以只會搵中7以上，以前讀得中7一般都有返咁上下
但而家阿豬阿狗都大學生，唔越黎越垃圾先奇

專上學歷以上先做得陪審員
d人讀完大學都係弱智可以懶邊個？

素你老母質

做過一次謀殺案，當日去高院，一百人抽幾個出黎，平時annual dinner都抽唔中偏偏今次第一個就抽中。雙方律師冇反對就ok, 過程中有d騎尼人抽中但比律師reject左。審訊用英文，過程漫長同悶，絕對唔似一號皇庭。

問心個陣做決定有無bias? 定真係跟足法官指示做決定？

大把廢中廢老有degree
同佢地講道理都晒鳩氣個啲
根本活係唔同時代咁，成個價值觀都唔同

我係外國讀大學
已經做咗六年野都冇收過封信

其實只係香港而加個社會分裂得太勁
基本上黃絲同藍絲已經分為兩派 (喺藍絲眼中所有本土激進人士都係一律歸類為黃屍)

我都有諗過其實以後當有其中一方嘅人士被審 不論係咩性質嘅案件
當喺陪審團裏面有另一派嘅人士就會有理無理都話佢有罪

當然唔會人人都係咁無理 但我覺得而加香港真係有唔少人會抱住呢個咁嘅心態

非也
應該會分成兩派
一邊好似你咁講
另一邊就認為全部女人都係雞
所以係勞資糾紛 無論如何條仔都會冇罪

越多唔識客觀持平既人，代表個地方越來越垃圾，用咩制度都無用

大陸法都好似可以有jury
例如韓國

當有爭執時法官就拎陪審團黎擋住
話大家都係咁諗 就好似有隊友傳波同單刀既分別

最近抽中左不過申請左唔去

我諗起之前有個女同事（大陸人嚟）話唔明做乜要有陪審團
像咱们中国多好呀，法律都是由有智慧的人来决定，搞个陪审团劳民伤财，还避免不了有人来乱的

被告可以一開始就ban人篩選陪審團
同埋有得上訴
所以根本唔係應該擔心冤案

相反，如果一個人犯完法 學丁蟹打感動之後成功咗
咁香港司法制度就冇佢符--被告唔可以因為同一單嘢比人告兩次
所以真凶逍遙法外先至係低質陪審團可能導致嘅問題

Sad but true
而家香港真係好垃圾

支那狗就算撚數啦，同隻狗解釋人類文明點會明

陪審團目的唔係就為咗等一般人用一般嘅標準去判案咩
同埋大學門檻理適上都足夠高
好似梁天琦暴動罪咁
佢出發點係保護市民
冇諗住煽動人去做咩野襲擊
咁你常人就睇哂證據去判定
點都好過一個法官話哂事啦

佢嫁鬼佬個混血b仲要幾靚

拉到佢上庭班差佬都幾癲
拎晒成家條命嚟較飛

審咗幾耐？
有幾錢津貼？

Serving as a juror is an obligation of every resident of Hong Kong who is qualified to serve.

Serving as a juror can sometimes cause inconvenience. However, in a society such as Hong Kong where the rule of law is upheld and it enjoys a transparent legal system, the role and importance of the jury system make jury service a privilege.

A resident of Hong Kong is eligible to serve as a juror if he/she -

has reached the age of 21 but is not yet 65;
is of a sound mind and has no disabilities such as hearing or visual impairments that might prevent him / her from serving as a juror;
is of good character, and
has sufficient knowledge of the language of the court proceedings (Chinese or English as the case may be).

我想知要degree 個出處係邊

如果只有法官一個人判，遇著包青天就公正，但世上有幾多個包青天？

認真唔識英文點算

咁撚難degree 都可以唔識

無知真可怕系列

香港陪審團嘅特徵就係豬閪

都市傳說

我比較好奇佢哋會唔會好似十二怒漢個主角咁理性討論
定係好似個棒球佬咁跟風 只求快啲結案收工

//陪審團目的唔係就為咗等一般人用一般嘅標準去判案咩//

係現代既理論上黎講，因為法律最終係應用一D法律原則去事實裁斷上面，所以訴訟其中一個最重要既部分仍然係事實裁斷。

事實裁斷黎講，因為法官大多都係好相似既背景渡過成年生活 (即係一般都係大律師 --> 入司法機構)，所以某程度上，依靠法官既生活經驗去判斷一個人是否可信、一個行為是否合理並非最可靠；陪審團既角色就係取代法官，運用呢班人既集體生活經驗去裁斷事實

當然，仲可以話有其他角色既，例如民主化司法程序 (which 我覺得係一個垃圾論點)

如果司法獨立係達到一個令人滿意既程度，相對黎講原始防止國王/統治者打擊異己既目的就唔係再係咁 relevant

between 如果樓主覺得香港奇怪，咁其實都會覺得英聯邦普通法既陪審團制度奇怪，具體上基本上大家既標準指示都係差唔多

冇陪審團仲大獲
係人都有bias
法官一樣有bias 由開庭一刻內心已經可以釘鳩緊你
雖然jury一樣會咁
但起碼控辯雙方有權object
而且的確係random 抽出黎既普通人

作為layman 做tribunal of fact
好處係冇法律包袱
係普通人角度睇證據 你信就信 唔信就唔信
咁樣就更接近公平
本身法律就係生活

如果要質疑jury質素
你唔諗下法官係咩人
你試下睇下班釘官既judgment 睇撚到火都黎埋

香港既法官 有時有啲外國法官都識聽「仆街」「屌你老母」
相反 真正既香港人法官 可以連「春袋」係咩都唔知
你有冇諗過呢種人係點諗野

你呢種諗法好危險，隨時會俾中共捉返去新疆教育營。

可以評審自己張外國degree？
幾多錢？

如果所謂常識一早已經係錯 已經害死人

你係黑警D朋友?

好幾年前抽中去高等法院做過一次陪審團，審強姦案，本來聽講強姦案會揀男人做陪審團多過女人做，但我做陪審團嗰單就女人多過男人，我係最後一個被選中，無人反對就出去交身份証登記，再坐上陪審團既座位。

印象中就係聽同寫，記低案件既重點，被告原告同証人既供詞。最後以大比數裁定被告無罪，當庭釋放。

每日返10點放3-4點，可以揀起飯堂同班陪審員食飯，想出去食既都好似係可以既。

由於公眾可以入黎法庭聽審，除左記者，就會有幾個聽講係專揀強姦案黎聽審既人，當女事主講到一啲被強姦時既細節，嗰幾個人會陰陰咀笑。

原意就係想你小小法律知識都無，因為只想你用一般人既邏輯，用法官認可既證據去判斷。

你可以由點解從事法律或紀律部隊得到豁免而了解，為呢班人受過一系列嘅法律訓練。佢哋相對地會有偏頗，而做唔到一般既邏輯判斷。更甚佢地可能已經有前設立場。

而法官經常會對陪審團講，唔需要理其他人嘅意見，甚至係媒體，只需要根據法庭上證據去作出判決。所以陪審團退庭商議時，唔可以離開法庭，必要時會喺法庭過夜。避免被人影響。

亦試過中途更換陪審團而重審。

Reference

支那人法律係咁

唔鐘意咪死返你支那強國囉

有翻譯
之前唔記得邊單大案揀陪審團
有條友比人揀中，佢話佢唔識英文所以想推
然後比個官串

係咪真係咁難？

agger 點解咁撚多負皮

對抗腐敗司法的禁忌武器：陪審團否決權 (Jury Nullification)
如果連陪審團制度都冇埋 香港就真係永不超生啦

你諗下香港人口咩結構先啦。

一半人投民建聯、大把支那人、大部份和理非非

呢班人組成既陪審團會同你班NULLIFY？

和理非非就唔會冇罪搞到你有罪啦
至於投土共班友 有幾多有資格做又肯去做陪審
同埋要得你nullify嘅人你唔係同我講冇咗陪審就冇罪呀？

案件詳情係保密架喎

就係和理非非先會咁，果班友口講「法治」。同左膠一樣，你搞事就係你錯。

投共班友，大把做公職做權貴喎，點會無資格做。果班人，一知要審果個係社運人士，仲唔爭住做咩。

你呢個邏輯真係弱智
教育制度唔on9 on9係啲人（家長）
香港工程投標制度唔on9 on9係啲人（判頭 承建商）
大陸法制度唔on9 on9係啲人（大陸啲官）

屌你老母依你邏輯呢個世界無制度唔on9

陪審團制度嘅目的就係想啲唔識法律嘅人去判 無偏見

主流嘅和理非非大部份都跟法官引導去判斷架啦
要信念強到無視法官引導去判有罪嘅又有幾多?
如果跟法官引導有罪嘅話冇咗陪審團得法官判都係有罪架啦

投共嗰班權貴人口上有幾多? 有錢人本身都少過大罪啦
嗰班人本身都唔多, 叫得做權貴先唔得閒理你班螻蟻
仲要辯方可以反對

唔會，陪審團唔可以有呢種心態，有啲一聽就明顯係老屈既會無罪釋放
聽過老強，條女講野前後矛盾又唔清唔楚，死砌條仔但證供無力，最後條仔咩事都冇

丁蟹唔係打感動但失敗
後尾扮絕症出返黎咩？

[img][/img]

單野審完先講有乜問題，報紙日日報導法庭新聞都係咁啦，保密既只係法官指定既個人身份姐

十二怒漢

陪審團制度係法治系統重要一環
比連登仔講到係垃圾，on9制度
連陪審團制度基本認識都無
係到話班人唔識法律憑咩判
睇黎支那真係連登仔理想國

港共政府有權咪自己判晒佢...做乜要搵其他人做幫兇

搵得我做幫兇, 我一定玩野, 鬼會幫佢鞏固權力

搵智者做皇帝管曬所有野

係審緊既時候,叫陪審員唔好同其他人講
因為怕其他人聽少少,係資訊唔足既情況下俾意見,影響左陪審員
冇話審完唔可以同人講

到你俾人me too個陣
我睇下你咪咁口響

已經十幾年前, 細節位唔太記得了.
其實審之前已經係報紙傳媒睇過晒所謂既案情, 法官就一定會強調要你唔好考慮係法庭外既所見所聞.
係思考判斷時你會不停提自己, 希望做到"無偏見"
過程係辛苦要聽英文又要筆記, 有時D細節會都會講好耐, 例如我地花左半個鐘以上去辯論究竟係「劈」定「斬」。有時D情節仲會去到好遠令你懷疑係唔係同案有關。
總知每一日都好似入左精神時光屋, 一入庭之後D時間就會過得好慢。

見到其他大圍陪審團意向喺邊一邊, 咪傾向邊邊囉, 我只係想快D收工走人

其實個制度真係有問題 一來普通人邊有咁好定力/理性唔聽d煽情野or報紙佬講野？
二來有d人唔係自願做 係被逼做既 可能會鳩判hea左佢就算

我寧願政府改做係d登記左有牌既律師度隨機抽人去做陪審仲好

佢用既係圓月彎刀！

陪審團有冇學歷要求？

所以法官咪要引導陪審團囉

如果你採納A證據，你就要得出甲結論
如何不採納，就要去乙結論

你呢類垃圾先會咁啫，權利與義務由細教到大，除非你條垃圾係支那落嚟
死返上去啦垃圾

做陪審員責任好大，辛苦晒

讀Law第一堂就係教：The jury - It is the lamp that shows freedom lives

相反，受過法律訓練嘅人反而唔適合做豬乸，因為陪審團係應該用佢嘅常識去作出事實嘅裁決。咁樣先可以唔離地

大學畢業十年，收過兩次信。
去之前個日要睇下有冇案審，無就唔駛去再免疫兩年定三年。兩次都撞正無案審

has sufficient knowledge of the language of the court proceedings (Chinese or English as the case may be).

sufficient knowledge 咪用學歷去篩選囉

適用於委任陪審員的現行法例規定，陪審員必須是香港居民，年齡介乎21歲與65歲之間，沒有任何使他不能出任陪審員的失明、失聰或其他無行為能力的情況，而且具有良好品格和“對在有關法律程序進行時將予採用的語言所具有的知識，足以令他明白該等法律程序”。

法例沒有訂明如何量度語言能力，但有關行政措施一向是將教育程度未達中七或同等學歷的人排除於陪審員人選之外。法例也沒有界定就出任陪審員而言何謂“良好品格”及“居民身分”。

姐係中學畢業都夠做睇你好唔好彩，我有個唔多醒目既fd俾人選左去做陪審，我真係凳個犯傷心

覺得唔需要陪審團既
自己死返上大陸啦

陪審團優點

可彌補職業法官缺乏社會經驗、不知民間疾苦的問題；

可避免職業法官受政治力或上級影響的問題；

可減輕職業法官收受賄賂的問題；

透過一致決或高表決門檻的設定，可降低判決錯誤率，以及避免隱藏於一般大眾思維中的偏見主導判決（12人中總會有一兩人的想法與眾不同）；

點解我畢業十年咩都冇收過
洗唔洗登記地址

As a reasonable man to see whether the defendant is within the standard of a reasonable profession

不出奇 黨控制司法界都不係今日既事

關咩事唔同國家有唔同制度
唔跟香港果套就叫5毛?
咁德國日本都係5毛啦

睇完就知道好多人對法庭上嘅流程同陪審團做嘅嘢有好多誤解
利申，做過陪審團，仲好好pay

到頭來只係d人想早d收工，所以向8號仔(好似係)投降，其實都係好兒戲

唔怪得台灣無陪審團

老屈case唔係你想像中咁少
唔好咁諗

低智低賤嘅人， 聽到法官呢句話，就自自然然畀法官主導㗎喇。

抽中啲世紀大案就正，一邊出糧一邊去陪審，隨時個幾兩個月。

不過好似冇得反屋企

之前有人宣誓做陪審團嘅時候讀錯幾個英文字，被DQ/免役

其實你可以同個官反映，都係睇個官取態，記得有官會話呢次英文審可以唔做住、中文審就要做；有啲會夾你做

無知真係好恐怖

點解香港人可以咁無知

你一開波話你支持港獨，最憎支那人。10成唔使你做。

粗略估計，假設每人有獨立判斷，假設每人做出正確判斷的機率是80%。由三人以多數決原則組成的陪審團，做出正確判斷的機率會提升至96%。 但如果每人做出正確判斷的機率低於50%，陪審團的裁定會比個人判定更差。但 我相信香港人的平均判斷能力。

連登仔鍵盤判案最公正

你可以有立場，但你嘅立場係要基於證據去考慮嫁嘛

戇鳩，唔通搵班熟人呀？
不如搵你啲仇家好唔好

Jury 淨係 based on admissible evidence 去做 conclusion 嘅
但每個人把呎都唔同
即係認為某行為是否 reasonable 係 a matter of degree
九個陪審團隨時會有九個答案
刑事案大部分法例仲要滿足 Actus Reus 同 Mens Rea 先告得入

想知如果陪審團判左無罪，律政司係咪有得上訴？咁上訴係咪就到個官判？

再選個新嘅陪審團出來再審過

所以有啲案要審恁耐就係爾個原因

但個個miss單嘢公開聆審
邊個都可以入去聽審
個miss姓咩就唔講了
件案係大概係講南亞人運毒

唔該巴打。咁姐係判左無罪 上訴永遠只可以再搵陪審團，唔會有官去判？咁幾時先用陪審團幾時唔用

高等法院啲嚴重案件先會有陪審團，甚他唔會有㗎，因為抽陪審團需時耐，重要人力物力，所以普通案件係由法官自己判

陪審團裁決無得上訴
上訴只可以基於法律問題
例如法官引導出錯果類
呢啲上訴會去上訴庭由三個官判
陪審團如果判無罪
律政師無得再告

陪審團只係作出係咪犯咗罪，但點判就由法官自己決定。每一次判案結果都對以後嘅案件有影響，依個係普通法系嘅特點嚟

呢個post 係反映出兒登質素既好例子

根據美國國家「死刑資訊中心（The Death Penalty Information Center）」統計，從1973年以來，總共有156人從死刑名單經再審被判無罪釋放。從1992年以來，共有344名美國人被陪審團誤判重罪，這些案件幾乎都涉及不同程度的性侵，且其中約25％還涉犯謀殺，嗣因清白專案而獲得再審無罪

唔係
高等法院原訟庭刑事第一次審就會有
通常係有機會判超過7年嘅先上
要由裁判官轉介上高等法院

都唔係
要上訴過嘅案例先有影響
陪審團事實裁決
法官再判刑

打得唔清楚，唔該巴打

好人好姐做乜屈你, 又唔見屈賣紙皮呀婆藏毒

我咪依個意思囉？可能我打得唔清楚，有點嘢唔啱

其實我都係對法律有啲研究咋，巴打係咪做律師嗰方面㗎？